\section{Getting Started}
\label{sec: Getting Started}

\subsection{Installation von Go}
In Abhängigkeit von dem Betriebssystem, gibt es verschiedene Ansätze, die Programmiersprache Go auf einem System zu installieren. Eine Anleitung für die Installation unter Linux, Windows und Mac ist unter dem Link \texttt{https://golang.org/doc/install} zu finden. Damit alle Abhängigkeiten des Microservices Warenwirtschaft auch auf dem System bereitstehen, sind diese -- über die Ausführung der folgenden Befehlszeile im Root-Verzeichnis des Microservices -- zu laden.
\begin{lstlisting}[caption=Laden der Abhängigkeiten]
go get ./...
\end{lstlisting}

\subsection{Start des Microservice}
Um den Microservice Warenwirtschaft zu starten, ist die folgende Befehlszeile unter dem Root-Verzeichnis des Microservice auszuführen. Anschließend wird der Microservice unter \linebreak \texttt{http://localhost:8080/} bereitgestellt. Zusätzlich wird der Microservice durch Continuous Integration unter der URL \linebreak \texttt{https://stock.pub.warehost.de/} bereitgestellt. Unter der URL
 \texttt{https://stock.pub.\linebreak warehost.de/dummy\_cart/} steht zudem ein rudimentärer Dummy-Warenkorb bereit, mit dem das Blockieren und Freigeben von Waren für den bereitgestellt Microservice getestet werden kann.
\begin{lstlisting}[caption=Start des Go-Microservice]
go run main.go
\end{lstlisting}

\subsection{Start des Monolithen}
Der angepasste Monolith wird entsprechend der Anleitung unter \linebreak \texttt{https://gitlab.com/matthiasstock/monolith} gestartet.
